\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2013}{Заключительная контрольная}{8 класс}

\section*{Теория}

\setcounter{notask}{1}

\task{
    \textbf{(10 баллов)} Что можно сказать про мгновенную скорость и мгновенное ускорение тела в момент
    времени, соответствующий излому на графике координаты тела от времени?
}

\task{
    \textbf{(10 баллов)} Куда направлены векторы мгновенной скорости и мгновенного ускорения тела в
    каждой точке кривой траектории, если оно движется по ней с постоянной по величине скоростью?
}

\task{
    \textbf{(10 баллов)} Для каких систем отсчёта сформулирован второй закон Ньютона?
}

\task{
    \textbf{(10 баллов)} В каких механических системах выполняется закон сохранения импульса?
}

\task{
    \textbf{(10 баллов)} При каком условии сохраняется полная механическая энергия системы?
}

\section*{Задачи}

\task{
    \textbf{(10 баллов)} Подъёмный кран поднимает груз массой $1\unit{т}$. Какова сила натяжения груза в
    начале подъёма, если груз двигается (очень кратковременно) с ускорением $25\mcsq$? Чему при этом
    равен вес тела?
}

\task{
    \textbf{(10 баллов)} Тело равномерно двигается по окружности. Во сколько раз изменится скорость тела
    и его центростремительное ускорение, если угловая скорость увеличится в 3 раза, а радиус окружности
    уменьшится в 2 раза?
}

\task{
    \textbf{(15 баллов)} Человек массой $m = 60\unit{кг}$ и объёмом $V = 66\unit{л}$ прыгает в воду с
    обрыва высотой $h = 10\unit{м}$. Пренебрегая силами сопротивления воздуха и воды, определите
    скорость, с которой человек войдёт в воду, и маскимальную глубину, на которую он погрузится.
}

\taskpic{
    \textbf{(15 баллов)} Три куска пластилина сталкиваются в одной точке. Скорость и массы указаны на
    рисунке. Считая удар абсолютно неупругим, найдите скорость получившегося куска.
}{
    \begin{tikzpicture}
        \draw[thick] (0.5, 0.25) circle (0.25cm) node[above = 0.25cm] {$2m$};
        \draw[thick] (3.5, 0.25) circle (0.25cm) node[above = 0.25cm] {$m$};
        \draw[thick] (2, 1.5) circle (0.25cm) node[right = 0.25cm] {$3m$};
        \draw[blue, ->] (0.75, 0.25) -- (1.5, 0.25) node[above, midway] {$5v$};
        \draw[blue, ->] (3.25, 0.25) -- (2.5, 0.25) node[above, midway] {$3v$};
        \draw[blue, ->] (2, 1.25) -- (2, 0.5) node[right, midway] {$2v$};
    \end{tikzpicture}
}

\section*{Эксперимент}

\task{
    \textbf{(10 баллов)} Определите длину нарисованной кривой. \\
    \textit{Оборудование:} монетка, бумага с кривой, линейка.
}


\section*{Другое}

\task{
    \textbf{(2 балла)} Где располагаются отряды 9, 10 и 11 классов?
}

\task{
    \textbf{(2 балла)} При какой температуре закипает вода на Марсе?
}

\task{
    \textbf{(2 балла)} Картина какого автора дала название направлению импрессионизма?
}

\task{
    \textbf{(2 балла)} Назовите причины возникновения фашизма в Италии и национал--социализма в Германии.
}

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
